費高究竟係咩類型球員

當年皇馬6條A個個特色都好明顯 就算淨係睇精華都噏得出 唯獨係費高真係唔知佢係咩類型 勁啲乜
明明勁到世界足球先生拎過 破天荒皇巴都踢過
有冇老屎忽可以賜教 想認識下啲名宿
而家有冇球員踢法比較似 但咁多年都冇聽過新費高

性格型中場

二五型球員

當年咁多星竟然可以著皇馬件10號
除咗早到之外有冇其他原因

左右中場+翼既混合體
又可打攻中輔鋒
唔係話特別快但技術好又可以過到你
所以去到邊隊都發揮到好洗好用

真係因爲早到

恩尼斯達

技術好又唔多覺，有d奇怪
我會推雷哥斯達多d

有身位又食腦，唔夠你快就慢慢撚。

腳傳中又係頂級。

好似拿鐵斯咁 唔洗快都可以扭到你仆街

不過佢一定勁過碧咸
9斬大把人識，但冇速度冇防守

腳法勁過中場既翼鋒

雷老又另一個檔次

Prove
同埋要撚都搵拖丹撚啦

拿鐵斯出名腳底功夫好同射術喎

當年巴塞+李華度 , 一左一右

我覺得巴塞時重勁，去左皇馬好似渣左, 打兩邊翼，成日插花過人，技術好，唔係靠速度爆炸力果種。

所以我都唔明佢有咩用，中場已經唔快，古迪都唔快，後尾emerson果d都係慢防中黎，成條中場慢到hi

我唔識形容
睇下有冇巴打詳解

技術點會唔好

Figo插花世界第一

懷疑主要用途係落鳩巴塞面

雷哥斯達係進攻中場，費高主要打兩邊

自己參祥下 不過年代久遠

佢扭波一流 唔係普通靠速度過人
係實實在在真係''扭''過咗人地

我都覺，C朗果啲同佢真係差好遠

扭波數一數二
仲要有長短傳

即係全能到仆街?

斬波準 有突破力

仲唔夠？

依家講crossing都無咩人有碧咸級數
佢係K角位甚至更後位置，都可以拉curve返落12碼點附近，Baines都未到佢個皮

依家個d翼所謂傳中，都係硬爆去到禁區邊鳩踢個中腰波出黎

err....有啲啲似肥朗+魯爾+拖舟+碧咸合體版
會唔會太誇

btw 阿朗出道時打翼鋒咪叫新費高囉，係佢之後轉咗形姐，費高自己講過，鳩馬比起阿朗更加似佢踢法

記得佢好似成日推到底線傳中
功能型囉 攻守都算OK

山齊士嘅強化版

費高單刀試過腳指尾拉西 射龍門右上角
型到爆

依個post真係好underate 費高

費高打翼
技術好過傑斯
短傳組織又好過傑斯
長傳又準過傑斯
唯一係費高冇傑斯千里走單騎既能力

碧咸上左神台
你咁講實收負評
雖然你有道理 因為我個年代睇佢曼到皇都唔覺得佢有咩勁
有時係斬到D靚波....勁就真係唔可以形容佢

個時要侵略性高，同時備有大局觀既球員唔太多

第一季黎皇馬時個季都幾誇張
基本全場睇佢一個比人夾表演

會唔會係第一個窒步射十二碼方式特別ge 球員

強化版尼馬
尼馬無腦小學雞
費高食腦

成日中柱

扭波傳中罰球都係世界級
對一個左右中場仲想要咩

強化版哥利斯馬

似林柏特啦

點解有d人以為斬腳波話咁易
見唔見而家有部分球員連斬角球都球球唔到位

費高都唔勁 佢踢波果陣你班友出左世未

腳法 個人技術 傳中 S級

唔似

睇吓邊隊，皇巴拜都好多人斬波勁

豬頭型中場

左右中都得
快過拖舟少少 team player
靠技術fake臭人
基本上 一對一 過硬咁制
出波視野幾準下 有埋射術
快版拖舟

咪就係得皇巴拜
其他隊既中場除左奧燒 迪布尼 華拉提都已經好似冇幾多個識咁靚嘅傳波

腳法同遠射都好強，有一球的波，連續的幾下，撚過幾條友。

費高都踢皇巴，咁當然係拎同級數嘅球隊比

強化版pires

罰球傳中世界級都好夠 而家唔係好多人做到
同埋佢基本功好，下盤穩陣，體能好好，同埋果陣睇佢好小帶失波，做隊長又壓到場
而家打邊果班中場個撚個都係cut入去射，要搵個傳中似樣既人真係冇乜
佢球壇成就唔係淨係靠樣 就算佢生到奧巴坦咁既樣我相信都一樣會上神枱

大賽球員，定位似列貝利加皮里斯

佢踢波好穩陣，好小一腳三十碼ban埋去，又唔會一過幾，因為佢多數直接比波or單對單過完直接傳中（因為佢話比波永遠快過跑）

列貝利比fifa黑走個世足姐，所以我覺得列同figo係差唔多level，figo會高lv啲，因為國家隊有佢多一個level

費高仲有另一個優點，就係好少hea踢，脾氣非常好。

費高係盤扭同傳中，仲有罰球;
不過去到6條A果時已經開始跌watt

佢既插花好撚勁，真係扭到你仆街，又柔又淡定
C朗果隻完全掉返轉，由出道到而家都係，快得黎唔實用，原地插，而家仲衰，大隻左動作好生硬 仲要過唔到人

ching想畀朗迷屌

吹氣公仔型同豬頭型球員

話晒世界足球先生,搵件49000出嚟比做乜

新類型球王國家前輩球員

技術好，傳中勁，射門 okay，有星味，好有型，有領導才能

身位體力麻麻

國米時期好似好多助攻

我覺得 giggs figo 同級數

咪又係9斬
利申:最憎巴塞玩波

負評有咩所謂者對我黎講
踢曼聯右邊就少左個翼同右中場防守, 後尾踢皇馬防中仲衰

前兩者都係比較多吊波入禁區
同碧咸唔似

25仔

跑咁慢梗係體能好架
廢sir有until we score夠哂壓場啦, 邊個做隊長都一樣

唔鍾意睇傳中, 鍾意傳中既不如齋睇世界盃, 一班冇夾開既人就最常用傳中

插花實用

球王片都咁樣...唔係好掂

當代有大哨

睇準哂進攻球員啲位都叫鳩斬？

如果giggs唔係踢皇者獌，應該唔係figo嗰皮

跑得慢梗係體能好？
WTF?

beckham 係史上斬波最勁，穩定，落點佳

依一代無人識

figo 有兩三年特別勁

可能

On9
Ribery=figo=>robben>giggs

強化版米希達恩

你唔鐘意睇=人地唔勁
Goodest logic

除左速度
所有技術既層面都係一線

佢係介乎右中場同翼
1對1基本上過硬
長短傳都勁
有遠射罰球視野
特別係佢既插花不下於大哨

最後個屆世界杯
0速度對住個黑鬼推左走埋右瀟灑到

咁卡斯辛奴同貝碧體能應該有99

究竟個腦裝咗啲咩先講得出呢個理論。

今年迪布尼嘅level

最記得係巴迷隻豬頭

打WE真係唔會用真馬

同全盛刀疤技術特點好似
分別係刀疤鐘意cut in佢就鐘意落底
不過星味高d踢法瀟灑d

費高如果喺依家呢個年代當打都應該踢左路cut in

個人認為費高勁過列貝利

佢係咪雙槍?
速度佢唔算係快, 不過佢一FAKE你就失位跟手佢就推走埋 , 動作瀟灑

皮利斯類

神枱就是這樣煉成的
唔係話費高唔勁，但如果剩係睇呢個post我真係會以為佢係世界第一人

ching sickball

屁馬=準新費高

咪同馬列斯差唔多

拎過世足
至少話佢曾經係第一人呢個層面冇錯喎

足球

條友痴撚線
費高都叫技術唔好

踢法唔同

其實one-on-one沒想像中咁勁

figo 遠射 傳波 領導才能勁

刀疤 快 扭波 走位勁

尼馬勁過 figo

冇話牙朗唔勁 但佢既插花真係冇撚用

好後期先睇佢
傳中俾d位好陰濕 技術好 遠射勁
末年踢國米都仲有貨交

c朗 唔係勁插花

技術型 老左都有貨交

睇啲片 覺得佢球感好好 人波合一咁 好似睇住對手點郁之後先攻 足球智慧好高技術又好

Figo顛峰係為巴塞效力個陣，踢皇馬已經開始走下坡，踢巴塞嗰陣好瀟灑㗎 ，皇馬就推吓推吓唔多見佢過到人

費高扭波都勁只係跑得唔算快
但真係捉嗰下節奏同腳下功夫過人

兩個都係邊路上可突擊可傳球嘅好手

係，情況同美斯一樣，佢離開咗疤嘅話一定無咁勁。

我覺得唔係有牙朗同美斯
列貝利拎到金球獎
應該都睇齊

比利離開左山度士
馬甸尼離開米蘭

都無咁勁

世界足球先生咁撚勁囉

刀疤應該有，拜仁之前拎歐冠

講真睇撚咗一半，扭過一係傳得曳一係射出界，唔知扭黎做咩

佢係一個冇速度但好撚勁既翼

第一年踢皇馬都勁嘅，好似即刻幫皇馬拎左聯賽
之後施丹黎左好似就開始有d迷失

其實唔洗佢發動攻勢姐 但穩定發揮

係呢個年代英超都冇得踢

英超多年都冇得踢 佢踢多人地一個盃仔 加上節奏快 球員落腳尺度大 所以多傷兵
我唔覺英超好多隊波有問歐聯能力 正如當年阿仙奴咁勁都冇乜大機會

有咩咁出奇 何況比利真係夠膽走過
馬甸尼就who fucking care, 冇人吹過佢係球王，洗撚佢證明自己

呢條真係屈撚到

所以刀疤扭波勁過佢

翼鋒最主要係睇佢扭波啫，欣賞d怪腳，就算個盤扭最後做唔到直接攻門都無所謂吧，嗰個年代未出現美斯C朗呢兩個數據上怪物級嘅球員。

講真用現今足球尤其美斯黎比20年前既球員係唔公平無得比架啦 ，但唔代表人地果個年代唔勁

全盛費高勁唔過美斯/細哨
但應該同全盛小白刀疤差唔多，甚至更勁

一定勁過刀疤

佢真係世界第一人啊

費高插花真係插完花過人一氣呵成
防守球員會被佢Fake到失重心跟住一揚就過

C朗插花過人係插完花用速度硬爆
所以C朗個插花動作其實無咩意義

淨係記得佢左邊用右腳開角球 右邊用左腳開

C朗當年出道有冇俾人稱過新費高？

其實踢踢下巴塞做咩轉去皇馬咁搞鬼
費高世界足球先生係有料既 插花過人係勁 crossing 射門都好好 6條A時期迫到碧咸要踢中場中 又成日入世界波 但跑步有d似狗 可能重心低d

Btw碧咸其實都世足亞軍 咁都唔可以用勁黎形容
99年曼攞歐聯 佢表現好關鍵 如果要扭波勁先算勁 咁大把廢人 有穩定既傳中長傳罰球質量冇幾多個
可能同figo 施丹比仲差一皮 但單講右中場呢個位 佢係數一數二

宜家個個領隊領隊戰術都係要體能同速度，已經冇咩可能出反費高呢啲球員，你睇宜家隊巴西就知，講技術同上一代啲球員冇得比。
費高係睇住人食的球員，你睇佢12碼就最代表佢踢法。技術腳法又好，唔好話一對一，你就算2個人mark佢，佢都成日可以在你2個人中間穿過去，唔係在旁邊，係2個人中間過你。所有進攻中場技術佢都係頂級，死球又勁，重要係2隻腳都得，講真我睇左十幾年波，我覺得佢係我睇過在邊線最大威脅的球員，好難有人可以同佢比

費高同小白列貝利kaka差唔多

嘆慢板都一樣過到人已經夠勁啦
Btw,有冇巴打記得佢有一期啲窒步十二碼成日炒粉

figo 去皇馬頭兩季仲keep 到，同巴塞年代差唔多
第二季明顯分擔duties 先會覺得無佢一條龍做哂咁sharp
之後30 歲好難唔跌

第二季果時c單到左，頭半季佢同費高分工搞唔掂，隊波行得唔順，下半季直情左邊啲波比曬c單，右邊啲波比曬費高，費事夾，成隊波先順反小小

個期佢好似冇野搵野黎搞窒步十二碼

心諗一句做乜9

依家大把技術型球員，淨係睇巴西冇意思，睇哂成個球壇先得

技術型既翼

06年拎亞軍

細哨都係打邊

對，我都記得個季最大特色係，左右兩邊各有各玩

唔知點講，唔係講話唔防守，宜家果啲技術型球員同已前比係唔太一樣，好似雷哥哥，前沙王莫斯杜禾咁，宜家真係好小有，

踢法完全唔同，細哨都係入中間多，費高係入中間又得，落底線又得

鬥大威脅都係細哨大d 仲未計美斯以前都係打邊

費高啲推波插花cup波動作都好流暢
咁都技術唔好真係無野講

細哨係美斯級，只係私生活唔好，所以早收皮

好多人淨係睇技術
過人，傳中呢啲明顯嘅球技
但費高，連同嗰時施丹等人
最屈機係閱讀球場能力同點契
你見佢班人有時係中場拖黎帶水咁踢
但偶爾會喺自己後場，做個好快嘅組織，用幾腳波造到威脅，呢個先勁同難以複製
佢地俾邊個，點俾，衝上去定做駁腳
呢啲掌握得好準

無論左邊右邊 中路突破 長傳 傳中 控球 射術 等等.....
技術都係一流水平
進攻方面張張刀張張利

係我心目中費高同拖舟真係不相伯仲

12m 王子

Zidane 勁啲

figo 只係同 raul 同級

Zidane 係同 messi 同級

史上最佳翼鋒係邊個

messi點同zidane同級，世界杯都未拎過

figo=zidine=ronaldo>>Raul>>>>>>>碧咸
碧咸拍落呢班人到係差咁皮

碧咸如果生撚到成個細哨咁
我諗佢頂盡都係踢到想當年既南華
左和右咸

球員黎講，生得靚仔真係能力值加30%
所以細哨先係真正既球王
連你地話地上最強既美斯都親口承認細哨係佢師傅

國米last 果年睇到改觀
以為佢老左行行企企咁
突然一腳斬中就刷到助攻

美斯阿朗已經勁過施丹

我剩係記得佢係唔係都訓係地同要求罰球
場波超多停頓

施丹緊係勁過佢啦大佬

依到應該有一半留言係2000後

又神化古人

唔太好J 腳法呢家睇翻 已經算係 經典，古代mode咁
哥利斯馬 好扭好多 cup前cup後再cup再cup落底 腳背 後腳 點出都得 你真係完全封唔到佢 邊個位 出波 起腳都得 先係真正 史上最屈 既翼鋒

有睇過佢係皇馬頭兩年, 根本就係同施丹同級
打wing 可以帶起隊波唔係純粹扭到波就得

真係好撚多小學雞 費高都唔撚識

強化版李健和呀

raul唔敢講

頭3個淨係講波底講腳法都已經高幾班啦下話

on9...成班 9up...以為腳法勁就代表條友勁唔勁
碧咸勁在視野同長傳
佢 d curve 傳得黎岩岩好落正前鋒位 跟本係自動導航一樣
基本上呢招一傳 已經過曬對面中場加後防 好過你用腳法浪費體力慢慢跑上跑落1扭10咩
根本唔同style 都冇得比

係曼聯有好既前鋒接晒佢啲波 佢咪勁囉
你睇佢踢英格蘭就知 前面係班垃圾 斬得幾準都係假
佢罰球係勁 長傳係準 但一定唔係球王級數

舒利亞希斯基奧雲垃圾？

講嚟講去都係長傳

落點靚我唔否認
用嚟壓低其他人既視野我真係笑而不語

速度唔慢

扭波護波控波一線中

斬波地波一腳質素一線尾，唯一挑到係視野麻麻無乜靚直線

無球走位勤力，幫埋手遮線

踢左右兩邊無分別，可以踢埋假九

射術二線中頭

有質素實用型，去邊度都有資格著10號

迪布尼其實crossing都好勁

可以用啲籃球阿叔來比喻
你唔覺佢快，又無身位，但唔知點解就係做到嘢

落得前峰位黎仲要有埋重後西比你控，呢樣野當今已經無咩人做到，同埋咸哥打右翼都唔慢架

話碧咸唔勁既人
唔該睇下佢喺右中場一攞到個波即刻傳比向前跑緊既哨牙仔嗰球
個落點準撚到呢

你睇到邊句壓低人視野

希斯基唔想係垃圾

細蚊仔又開wiki 扮睇波

冇人講佢係球王level 你係未諗多左

希斯基
講科拿高爾會唔會好D

同期右中場大把勁過佢, 碧咸只不過係多人鍾意，99年歐聯曼聯係好彩到爆，跟本同拜仁係兩個水平，拜仁果場班人最後踢到好似玩咁，好輕鬆，曼聯完全唔夠踢。

美斯傳波應該無施丹勁，阿朗就算了，根本就唔係一個水平。

係連登同d細路講波0徒氣

淨係識美斯 c朗
已經唔洗講白必圖 比利 羅馬里澳

Ok 冇野好講

唔係球王lv要踢南華 見到都唔想理佢

白必圖 羅馬里奧根本唔係美斯朗個皮
最勁係，你睇過比利踢波？

接應長傳嚟講希斯基都垃圾？

都係垃圾

你有無睇過佢踢波?

個人技術一流
打攻中 中場大腦 左右中場都得
食腦同陰濕

有埋傳中/角球/罰球
當然仲係射十二碼專家

記得卡比路講過，一定唔會買奧雲，話這類只識變速的球員，黎到意大利唔會有用。

意大利對英格蘭時，啲人問費拉拿怕唔怕舒利亞，佢話佢出道時就mark馬勒當拿了，完全唔當佢係一會事。

插花無人夠佢型

呢個真，仲有朝夕相對既巴治奧

費高都話唔勁真係...
其實佢除左跑得唔算快之外真係乜都勁，有意識又有視野
佢打既位置個陣又邊又可以打中間

攞得歐洲足球先生已經係勁嘅証明

1. 98-99年曼聯分組賽對過拜仁啦，兩場都踢到五五波

2. 99年歐聯曼聯係好彩到爆? 分組賽對李華度加費高嘅巴賽同拜仁，之後對有大哨嘅國米（雖然大哨出得其中一場），之後打zidane+davids祖記，決賽再打拜仁

3.決賽數據

射門: 曼15 拜仁15
中框: 曼9 拜仁7
控球 曼53% 拜仁47%

明明曼聯最後20分鐘圍住攻，講到拜仁全場攻咁。唔好見精華拜仁中兩次柱就曲解場波啦

4. 曼聯決賽冇史高斯同堅尼

咁係希斯基垃圾定碧禍長傳垃圾之下

令到希斯基國家隊入得7球

費高當年係巴塞的確係神級

不過當年係巴塞要carry李華度，高古，古華特，史捷哥夫呢啲豬隊友先連續兩年歐聯分組賽出局

當年葡萄牙又係太多豬隊友，搞到佢世界杯0入球，歐國杯淘汰賽0入球

仲有二線哥迪奧拿同埋太後生佩奧爾

話說其實魯爾邊度勁

不如你講佢邊度唔勁??

弱智仔知唔知果時歐冠打兩輪分組賽

曼聯點樣完全唔夠踢呀大佬
其他人勁唔勁過佢依d好難同你講 , 每個人都唔同觀點 . 但話佢勁我諗可以完全冇問題掛 ? 三冠王大主力 , 再睇吓曼冇左佢個三年 , 之後carry 埋鍠攞西甲依d都可以話唔勁 ? 唔撚係掛

弱智仔知唔知道巴塞97-98, 98-99出局

99-00先開始打兩輪分組賽?

弱智仔Apollo_0

潛水啦撚樣

幫你加埋啦
年老費高2004年要靠新仔C朗carry先入到歐國盃決賽

再睇英格蘭02 06有佢起碼世杯八強

到10搵朗尼謝拉特林伯特carry就

魯爾夾摩連迪斯果期勁，我係疤都咁話
有摸lin掩護，魯爾就勁執雞

你9up up錯想就咁算數？

90年代中後期一向都係巴塞黑暗期直到細哨加盟架啦 李華度三腳波都係拎個第四名

靚仔有加分

同利記個龍一樣 兩個都廢 但你要靚仔定米

呢啲同你9up歐聯有兩輪分組賽冇關係

費高係世界級

但係上面有人話佢勁過列貝利洛賓好多(個人覺得差唔多)，
碧含廢過佢好多（碧含廢過佢，但係唔算"好多", 一線頭同一線中/尾差別)
全部都係9吹

我贊同師兄講既當年曼聯過關斬將係有一定說服力，但對場決賽既情況就比較支持以下:

Van Gaal made the point that luck plays a massive part in finals and highlighted United’s famous 1999 win against Bayern Munich as an example.

“Winning the final is a little bit luck – it is not only quality,” he said. “I think Manchester United knows and remembers that fantastically when they win the Champions League [in 1999]. I saw, at that time, the people of Bayern Munich going downstairs and then United scored in the last minute and then in extra time they scored again. You can say that is quality, but when you see the match, you know it is not like that.”

19 仔/ 半主角

碧咸靚仔到咁反而對一d人黎講係減分
好多人覺得佢靚仔所以先咁多其他人覺得佢勁

有冇luck 係一回事，對面兩次中柱的確有luck
但實力係另一回事

巴塞09年淘汰車仔極多luck
但係唔代表09年巴塞實力低過車仔

的確，勝方都不一定係實力較強的，

魯爾唔止執雞勁
佢射術都好好
佢唔係好大力個種..
但好精準

羅賓奴第一
費高最多第二

舊高登新連登一向都唔知點解好鍾意吹大90年代尾到00年代頭果一輩嘅荷蘭/意大利/西班牙/葡萄牙/阿根廷球員，曼聯/英格蘭球員就係地底泥（德國就WFC)
係巴西果幾個球王級評價正常

就連早排我話舒夫真高未到大哨級數都收百幾個負評

皇馬後期真係睇到炆 下下插幾野花諗住過人 爆唔贏就仆街博罰球

根本個時碧咸就係英格蘭既派路，d 派波同組織功勢全部都係靠佢，一個右中場踢成咁期實已經好神

Premier League leader in assists (3): 1997–98,[289] 1999–2000,[290] 2000–01[291]

三屆英超助功王

冇既 總之曼狗就係廢 唔夠費高勁就係唔勁 攞冠就係符碌 唔夠踢 唔係黑就白....
但反勝兩球角球又邊個斬 入決賽前入左幾多關鍵罰球同助攻又唔提

Figo
雙槍、有罰球、有角球、有12碼、有突破、有腳法、有視野、有長短傳、有遠射
周身刀仲要張張利

傑斯㧶多咪同bale同級 咁都拎嚟同費高比

舒夫真高 射門真係好勁，又有header

giggs scholes 其實好勁，不過 mu 打整體，所以唔算突出

柔道型球員
每次跌都係好華麗地向前滾

你當晚有無睇先，我就係因為有睇直播，唔係睇精華先咁講，如果你無睇就唔拿堆數據出黎講。照你的講法都係五五波，咁最後幾分鏡連入兩粒都唔叫好運，應該叫咩。

笑死人咩，阿朗同施丹唔係同一個水平
又一個睇波淨係睇腳法=水平嘅球盲

留意個討論焦點係乜？

好運贏波唔代表球隊本身實力差過對面好多

2009 車仔對巴就係例子

2009車對巴實力真係差好遠

咁關個球員勁唔勁咩事 巴塞之前歐聯兩回合比人大炒 咁美斯係咪叫廢 唔明有咩關係

就算講返場波 最後兩球角球碧咸都係算斬得靚 加埋bayern 球員心理有壓力 先會反勝

費高勁 係全面過碧咸 唔代表廢過佢就唔勁 攞過世足第二都比人話一般 大把人勁過佢 有一班人始終唔會肯定佢既級數 特別係佢靚仔就更加

攞世界杯都唔係絕對準則, 始終波係11VS11

應該係講出缺席對球隊影響力. 施丹美斯都差不多, 兩者強過C朗一D

點解最後入兩粒就係好運 ? 球證誤判定擺烏龍定點 ? 都唔知你做乜鳩

C朗入咁多波助攻缺席邊個可以代替佢嘅工作？
唔好出嚟柒喇

想問吓今季季初c朗停賽/死火 , 鍠踢成點？

皇馬拎唔到西甲就係因為季初冇人入到波

唔識睇波就咁放粒膠就走
智障雲之頂

其實扭波 唔一定要好快，上一代好多都係咁

地肉少女

你第一次留言

"同期右中場大把勁過佢, 碧咸只不過係多人鍾意" >>已錯，碧咸兩次歐州最佳11人

"99年歐聯曼聯係好彩到爆，跟本同拜仁係兩個水平" >> 已錯，99年歐聯曼聯簽運一啲都唔好彩, 佢唔係同拜仁同一水平？兩次分組賽有冇睇？

"拜仁果場班人最後踢到好似玩咁，好輕鬆，曼聯完全唔夠踢。" >>你冇睇唔好9up，最後十分鐘蘇斯黑查舒寧咸失咗幾多chance？拜人整體場面佔優，但最後十分鐘根本係受壓，輕你條毛

地肉少女, 你唔好求其諗住9留comment踩吓曼聯，就想呃廉價like

"同期右中場大把勁過佢, 碧咸只不過係多人鍾意"
＞＞除咗費高你試吓up五個98-03勁過碧咸右中場？

仲有踢4-4-2, 兩個正選中場都冇得踢，搞到要用Butt同Blomqvist呢啲三線料，緊係失勢啦

你講既我全部認同 , 但butt點都係二線頭啦

都係，佢有二線嘅
02世界杯其實踢得唔錯

C朗其實應該好想學佢，但學唔到個精髓
曼聯時期都有半分影子，但你而家睇C朗其實都係做搶點中鋒最勁

上一代同呢一代果啲球星跟本無得比
1.呢一代所有訓練同埋裝備都先進好多
2.呢一代戰術上既全面性 部署 靈活好多
3.所有上一代既球星面對既後衛都兇狠好多
4.球證執法既尺度 科技

總括黎講
唔係話而家呢一代唔勁
但上一代果啲基本上真係打天才波 完全係講個人能力 特別係個人突破能力 射門等等......
平均黎講都係比而家呢一代既球星好 當然牙朗美欺係特別出眾

未出世收嗲啦

費高果個年代啲後衛有咩咁兇狠？90年代已經好保護進攻球員。

仲有，呢一代球戰術重視整體，個人能力強如夏薩特，小白係跟隨整體戰術發揮，變相其實少咗畀球員個人表現嘅機會

都未計依家防守戰術進步咗，進攻球員更加難發揮

下下都拎小花同丙仔出黎講好難唔覺係千禧後。

上面見到有人話碧咸除左傳中勁無用.....

碧咸當時打皇馬入左打右中場個時d長傳分波幾咁到位，係唔識波嘅人先覺呢d係無用...
而且碧咸體力同防守能力都係唔錯個時打皇馬防守上幫左唔少手。
如果長傳罰球勁都唔能夠叫勁
謝拉特 史高斯 沙比阿朗素 派路呢d全部都係廢物啦
講緊個視野唔係呢代球員有嘅野黎。

講番費高，其實我覺得費高唔計射傳係咪好頂級，佢淨係拎波同盤扭嘅能力都足夠令佢令世足啦，更加重要係佢真係傳射嘅能力都有

羅馬里奧 都話唔係美斯個皮
根本一撚定同級數 如果小花叫球王
呢家啲細蚊真係

佢絕技就係左cup右cup

盧均宜上埸對柏雷素爾都做到

剪球王片梗係好似好準

球王片咪係囉

唔鍾意睇其實都真係唔勁, 你鍾意睇唔勁既野架咩?鍾意睇高q大腳?

究竟個腦有冇諗過野先會質疑? 跑唔郁+唔跑唔通會攰

最奇怪就係高登年代明明對碧咸彈多過讚
過到黎連登就

至於世足亞軍
你而家都知世足呢d獎好靠名氣 唔係點有刀疤同火焰仔之憾

同期曼聯傑斯同史高斯已經好過碧咸（傑斯都係翼 有可比性啦卦）

仲未計柏金 亨利都好過佢
唔係話佢唔係一線
但係點都未到神台

其實通常都係贏歐聯,世界盃,歐國先會拎世足, 都唔知佢贏乜

費高點可能係拖丹果皮

係喎, 90年代曼聯應該場場都30-0

調返轉黎講咪即係碧咸唔勁囉, 吹到下下傳都傳到位

剩係第2個point就證明真係靠好彩
咁既巴塞同祖記陣容都負碌贏到

亨利差大哨少少又點睇?
s7真係得speed同射術, 未到大哨球王級

其實真係一線都冇

其實尻負評係唔會令費高或者碧咸實力提升

費高真係勁
睇片都覺得勁
碧咸就睇完片都覺得唔勁
只講長傳
沙比 謝4 老左ge史高斯 派路 火焰仔都好過佢 （呢堆人都係同碧咸有交集過）

有半次

我睇費高已經係皇馬時, 成日覺得佢交唔到波同拖慢節奏
上面球王片都只係入球片, 咩扭人乜乜物物首先都睇唔到對位既係邊個.有個shot仲搞笑, 球證同佢一樣speed

吹奏呢條片既人係咪冇睇過2r同拖丹到底?

柏金都好過佢啦

唔認同你就細蚊，大哨都唔係美斯個皮，仲話黑馬里奧

beckham 求其一腳斬波都好準

就等於 messi 既盤球咁

非常穩定，唔係球王片先勁

葡萄牙國寶都比你地話廢

碧咸斬波又咁準，奧雲希斯基接長傳又咁勁

咁點解國家隊入咁少波

有幾破天荒？

希斯基 根本唔勁，從來無勁過，不過身型幾好，所以先有得踢，負責開路

奧雲係跑狗，反擊斬波上去就追，真係幾勁，98 對 阿根廷 02 對巴西 都有入波

但英格蘭通常主攻，有幾可打反擊，除非對法 德 巴 阿，以前西班牙唔勁

英格蘭 02年 其實幾勁，不過 3r 太屈機

明明早多幾年先有 Michael Laudrup 又係直接由巴轉皇, 講到Figo 好似第一人咁...

btw唔知詳情, 想問有無ching知點解Laudrup 會由巴直接轉皇ge

識用就得

beckham 整體上唔係世界級，但靚仔搭救

2018 世杯 巴西好大機會

法國 太多水貨球員 pogba benzema 基士文

德國 中鋒實力存疑

技術叫一般但唔係叫太差囉

2000歐國杯
當年England領先2球 之後佢一野射爆施文
帶起葡萄牙反勝3:2

整多條全場精華

經典

勝利球迷仲咁大聲吠

有樣更重要影響 而家d波輕過以前7-8成

兩次世足亞軍 英格蘭足球先生 英國最佳運動員 英超助攻王 無數次聯賽冠軍 都唔可以叫勁 因為有人勁過佢

仲要係講一堆完全唔同位既人勁過碧咸（除左費高）

連登小朋友真係on撚9，人地費高勁在巴塞時期，皇馬頭兩年。講咩費高最後兩年廢拖慢節奏，你唔好話卡斯拿斯依家係波圖廢（邊有咁耐高峰期呀大佬，個個施丹c朗美斯？）

係，仲有扮老屎忽既小朋友話以前舊登貶碧咸多過讚，話番連登無啦啦多人讚碧咸
果時舊登果班係反「英曼咸奴」多過反球員本人啦

真係唔明點解咁多人鍾意英格蘭，曼聯，碧咸, C朗，一講到佢地就係咁比人屌。

你幾多歲?

25狗類形

碧咸唔係球王level 但一定係世界級囉

三十幾，點解咁問，一直都唔多鍾意睇英超，以前最鍾意睇都係西班牙同意大利聯賽

OLE!

其實係果時英曼咸奴態度囂張吹到世上最強
其他球迷覺得煩又或者愛隊被攻擊睇唔過眼多

點解你果個年代啲西班牙同意大利聯賽迷咁鍾意踩英曼聯咸朗踩到地底泥？

足球員

因為英格蘭果啲隊只鍾意長腳亂撞

可能係，太多人吹，講到上天，慢慢就會好反感

長傳*

英曼咸代表港英,代表97前香港美好時代

點解有祖國唔支持，支持西班牙意大利呢啲歐豬

慢慢插花用重心玩死你
傳中世界級

你幾歲，果時無咩人會對英國有咩特別感覺的

西班牙聯賽果時拉科，華倫西亞果啲踢得好好睇，唔係就係得巴塞，皇馬。意大利聯賽又有好多球星睇。

你幾歲, 英國無人有感覺都up 得出的

唔識波嘅都up 得出上一代英國有咩人

我話無人會當英國係咩祖國之類的

香港多英曼咸原因正正就係因為港英
馬拉新加坡印度都係

非英國殖民地好少英曼咸（大陸/日本/越南, etc)

我發覺連登最鍾意踩啲舊人,好似冇美斯c朗咁勁就係垃圾咁

前面都有人講咗好多因素令到現今球員勁過以前,而家啲細路剩係一味識踩舊人廢廢廢

比利如果喺呢個年代可能連韋碧克都不如,咁點解以前又個個叫佢做球王?

我覺得主要係TVB成日播英超，又有英超精華睇，其他地方的間唔中先播一兩場，記得有線都係好後期先開始有西班牙聯賽。

咁咪就係因為果時係英國管所以多播英超
你去問下曼迷有幾多係因為老豆/屋企人成日睇開所以有感情做左曼迷。

佢都無得出, AC 拎關佢咩事

yes, 佢冇牌攞

佢果年連參賽資格都冇

當年有線有晒英意西德聯賽睇，意西技術好睇，英超就上落節奏快啲。

強化版祖高爾，速度唔算突出，但有盤扭有射術有靈氣，勝任左右中場

每次見到Scholes著英虫波衫都感到可惜

望返個時候英虫其實同時擁有兩個英格蘭稀有品種
一個係Scholes，另一個應該係英超成立以來，英虫黎講突破能力最強既Mcmanaman
前者講太多
後者就心態取決所有

大哨個職業生涯我當佢02年之後就完左
得番8成既佢都可以吊打對面拎世界杯神射手

講咁耐除左費高之外
都數唔到有邊個右中場當年係勁過碧咸
淨係係咁數攻中 中中 左中

近年少咗強隊打平排4中場(兩CM兩翼呢組合)，通常都都兩翼加個中鋒，再唔係打3中堅成條邊線畀翼衛打哂

唔知大家會唔會將Enrique、Mendieta、Seedorf(當時的確未係顛峰)、McManaman、Ljungberg當成含爺哥種咁純粹既右中場，可以討論一下。

施多夫係AM/CM偏左

麥馬拿文球會榮譽，個人榮譽，入球，助攻，國家隊表現全部差過碧咸
碧咸高級個佢啦肯定

歐聯決賽有入波大晒咩

90年代英超同西甲意甲比的確唔入流

世界杯一屆入8球, 斷過3次腳 左右齊哂仲踢到職業足球

比人叫現象,外星人
咁叫神化

全部都係翼或者攻中
打法係唔同

迪布尼有7-8成
假以時日迪布尼有機會勁過碧咸

Ljungberg is worse than Beckham

Seedirf成名個陣碧咸都仲未出名....................

除左罰球，已經勁過啦.........

咁Figo都係咯。

皇馬時期嘅費高應該算係打邊嘅Attacking Playmaker
同左邊嘅施丹對返
同碧咸嘅純右中場唔算完全一樣

Giggs同麥馬拿文都勁過beckham

係丫，不過咁搞係無幾個合資格去比較。

我覺得咁多年關於含爺既爭議都不無理由，無何否認佢既罰球傳中係一絕，但功能真係比較單一，場上表現似role player多過star。佢係曼聯咁成功我覺得同爵爺既用兵功力都好大關係。

迪布尼有機會上球王級，緊係勁過 beckham

zidane 好多時入禁區，figo唔會

左邊係carlos

sorry我想講迪布尼crossing有碧咸7-8成

果個年代絕大部分球員都係專精一兩樣技能
係近年先興番哂全能

Giggs同勁過beckham

麥馬拿文肯定唔係

以前高登定律：舊人一定勁

碧咸踢現今既足球，節奏快，球員要求全能全面
踢到幾個位，一定無咁「成功」/「出名」

碧咸位置，功能，強項都咁單一（唔好拎係皇馬踢防中夾攻J佢可以踢多個位置

麥馬拿文一線中應該有
我覺得麥馬拿文同giggs差唔多

佢，基維爾，維申迪呢啲聯賽勁兩三年+技術流球員都比你地啲香港冷高等球迷overrate

科技進步,新人勁過舊人好正常
不過用返現代標準去話返舊人廢就一定on9
就好似保特唔會話"舊人"劉易斯廢一樣

勁過就係勁過

真正勁人係可以超越時代，施丹就算踢現代足球都肯定係世界級

如果將C朗當做一個前鋒咁去睇，應該冇咁多人屌佢無過人無助攻

係啲弱智haters揾野踩姐,調返轉唔通我笑美斯冇頭搥咩

最top個班仲有得傾

但碧咸呢類一線中一線尾就一定新人勁過佢

哎，不敢苟同，我上面提過既幾位都開好多瓣，要佢地踢含爺個位（所謂既純粹右中場）唔會有咩問題，但要含爺去踢佢地比較前比較中既位置就唔見得適合。

所以話c朗同美斯唔同lv
美斯分球 得分 助攻 突破都頂級
C朗得一範 同肥哨差唔多就真
根本c朗 prime 係49000
我覺得messi=>zidane>>>c7=ronaldo>=henry=suarez

係碧咸單一 figo同giggs都全面
Figo定位其實係前場自由人 尤其疤時期好自由
Giggs初期都純翼 99年開始都全面化

朗拿度要多謝we同當年02世界杯就到亞洲時間

我覺得佢係香港係嚴重吹大

我係想回應返上面有師兄問當年邊個踢右中場勁過含爺，我提哥幾位都踢到/提過含爺個位（但踢其他位置更成功），如果技能單一既先有資格同含爺比，我就真係諗唔到幾多個。

佢個花名叫 Phenomenon wor, 全世界都叫佢外星人, 拎3屆世足, 點可能會話係香港嚴重吹大

我覺得zidane點計都成功過ronaldo
歷史第一中場大師
Ronaldo有we加成就真

ronaldo 叫太多雞

拎花名J..........

其實 rivaldo 都好勁，身體質素又好

李華度就比人極度低估喇

02世界杯佢仲踢得好過朗拿度

未去歷史第一中場大師ma

On9啦，現代足球你叫施丹防守迫搶佢彩你都傻

美斯夠唔迫搶
當你細哨 zidane messi洗撚迫槍

有邊個中場有zidane咁勁 zidane d touch藝術lv
zidane同碧根係歐洲球王

小白, david silva 咪又係咁踢

zidane 6尺高 玩柔道，完全無問題

費格遜執教生涯最錯既事件之一
去到晚年才後知後覺 (Scholes既能力起佢後生已經展示出黎，絕對唔係老來進化)
推上Scholes係歷史級錯誤
也是英格蘭一大損失

btw, Mcmanaman 我指的只是英格蘭稀有品種，不是針對佢級數
當年突破能力一個都無
佢呢種衝出英格蘭波底能與歐洲球員睇齊既球員，絕對應該是國家隊必然正選

正常既話

佢以為現代足球一定要係體能王先勁，好膚淺，諗法同 wenger 一樣

跟本成隊 barca 無一個係體能王

得啦你假設舊時代全部人都踢唔到現代足球
得施丹一個得 咁無野好傾

我邊句話舊時代只有 zidane 可以踢現代足球

細節唔理啦
講番費高擺番係而家起碼都有而家既迪布尼級數

應該起碼 silva 既 level

尼維特 波歷克而家出世都係歐足level

搞咩無喇喇又有啲細佬衝入嚟鳩吹美斯最弓戈中戈

最主要係因為有卡路士
所以施丹內插嘅頻率相對較高
後期加埋大哨已經好多人爭波用

魯爾都偏左邊

尼維特成就再會高d 啦.....

迪布尼勁過silva 啦
silva 比全盛小白沙維食住
迪布尼而家無一個同踢法既人勁過佢

攞過金球獎都叫極度低估？

波歷克 唔係

我諗就算無 carlos，zidane都唔會踢左

raul 到後期已經係大配角

麥馬拿文其中一個歷史因素係giggs死都唔揀英格蘭

xavi極好體能

球迷角度佢同羅馬利奧果啲的確被低估

老馬大哨細哨成日比人j就話正常姐

連祖亞坤 維申迪呢啲level都成日比香港網上球迷J

反而佢同羅馬利奧冇人提

尼維特的確攞過金球獎喎

牙朗黎左之後頭dup dup咁

完全唔覺佢同獨狼無人提，李三腳同篤波王周不時都聽到，反而佢拍檔白必圖就少人提，淨係提佢偷左舊恐龍骨。

如果你話3R入而李華度最少人提就無錯，不過基本上提親3R都一定有佢，而且佢比另外兩個少人提姐，唔代表佢本身少人提喎

重傷後失去速度
應該未必所有人記得，其實Raul 後生速度係其中一項屈機能力

但波歷克攻守傳波控制節奏後上頭鎚入波全能
而家應該好吃香

上面倒轉黎講

奧雲 費高 尼維特 舒夫真高都係好彩唔係同 C7 美斯同時代先攞到歐足

反而列貝利同費高同級冇歐足
蘇七同舒夫真高同級+勁過奧雲冇歐足
09-10史耐達同03尼維特同級冇歐足

告魯夫都好似未攞過世界盃⋯

之前combine咗兩個獎真係好多人冇獎拎

咁係美斯C朗太屈
其他一線球星水準其實差不多
Btw 你食左個歐足呀？

個人

法國足球先生：2007年
德國足球先生：2008年
歐洲足協年度最佳陣容：2008年
國際足協年度最佳陣容：2008年
歐洲最佳球員：2013年